\سؤال{\lr{Bayesian Linear Regression}}

\begin{itemize}
	\item اثبات:
	 $$
	 P(W|Y) \propto P(Y|W)P(W) \rightarrow ln(P(W|Y)) \propto -\frac{\beta}{2}(Y - XW)^T(Y-XW)-\frac{1}{2}(W - m_0)^TS_0^{-1}(W- m_0)
	 $$
	 
	 $$
	 \implies ln(P(W|Y)) \propto \beta(Y - XW)^T(Y-XW) + (W - m_0)^TS_0^{-1}(W - m_0)
	 $$
	 حال اگر سمت راست معادله را باز کنیم خواهیم داشت:
	  $$
	  \implies ln(P(W|Y)) \propto \beta W^TX^TXw - 2\beta W^TX^TY - 2W^TS_0^{-1}m_0 + W^TS_0^{-1}W
	  $$
	  می‌دانیم 
	  $S_N^{-1} = S_0^{-1} + \beta X^TX$ و 
	  $
	  S_N^{-1}m_N = S_0^{-1}m_0 + \beta X^TY
	  $
	  
	  $$
	  \implies ln(P(W|Y)) \propto W^TS_N^{-1}W - 2W^TS_N^{-1}m_N \begin{cases}
	  m_n = S_N(S_0^{-1}m_0 + \beta X^TY)\\
	  S_N^{-1} = S_0^{-1} + \beta X^TX
	  \end{cases}
	  $$
	  
	  $$
	  m_0 = 0, \: S_0^{-1} = \alpha I \implies \begin{cases}
	  m_N = \beta S_NX^TY \\
	  S_N^{-1} = \alpha I + \beta X^TX
	  \end{cases}
	  $$
	  \item با استفاده از نتایج قسمت قبل برای به دست آوردن $posterior$ داریم:
	  $$
	  Y = y_{n + 1}, \: X = x_{n + 1}^T, \: P(W) \propto N(m_N, S_N) \implies \begin{cases}
	  m_{n + 1} = S_{n + 1}(S_N^{-1}m_N + \beta x_{n + 1} y_{n + 1}) \\
	  S_{N + 1}^{-1} = S_N^{-1} + \beta x_{n + 1} x_{n + 1}^T
	  \end{cases}
	  $$
	  \item 
	  اثبات:
	  $$
	  \sigma_{N + 1}^2(x) \leq \sigma_{N}^2(x) \rightarrow x^TS_{N + 1} x \leq x^TS_Nx \rightarrow \frac{x^TS_Nxx^TS_Nx}{x^TS_Nx + 1} \geq 0
	  $$
	  نتیجه آخر در صورتی درست است که $S_N$ مثبت معین باشد یعنی $x^TS_Nx \geq 0$.
	  $$
	  S_{N + 1} = (\beta xx^T + S_N^{-1})^{-1} = S_N - \frac{S_Nxx^TS_N}{1 + x^TS_Nx}
	  $$
\end{itemize}